![](/images/2018-09-05/01.jpg)

このクーポンについて勉強します。

これは大阪府がしている　「「こころの再生」府民運動」の一つです。

「大阪府」はわかりますか？Provincia de Osaka。「県」はProvinciaですよね？

「府」もProvinciaです。日本には「府」がつくProvinciaが二つあります。大阪府

京都府（きょうとふ）

運動は？「ejercicio」です。でも「campaña」の意味もあります。

これは大阪府がしている運動です。

[こどもファーストデイ　HP.pdf](/files/2018-09-05/kodomo_first_day.pdf)

この情報を読んでみてください。

「こころの再生」府民運動とは<br>
いま、少子化・核家族化が進展する中で、家族の教育力の低下や、地域の繋がりが希薄になっていることが指摘されています。また、ルールやマナー違反などのモラルの低下を心配する声もあります。<br>
次代を担う子どもたちの豊かな人間性をはぐくむために、家庭、学校、地域、企業等社会全体で、子どもの「こころ」を信じ、守り、育て、鍛える取組みが必要ではないでしょうか。<br>
「こころの再生」府民運動では、大人も子どもも今一度、「生命を大切にする」、「思いやる」、「感謝する」、「努力する」、「ルールやマナーを守る」など、大切な「こころを見つめ直し、毎日の暮らしの中でできることとして、「7つのアクション」を呼びかけています。 

難しい単語があるかもしれませんが、分かる単語で何を言いたいか、考えてみてください。分かったところ、たぶん、こうだと思うところをスペイン語で書いてみてください。

este momento no importa las palabras que no saben. trata de entender con las palabras que sabe imaginando significados con Kanji. 

「少子化」「核家族」の言葉は聞いたことはありますか？日本のニュースや新聞でよく出る言葉です。

「少子化」想像してどんな意味だと思いますか？ 「子供の数がどんどん少なくなる」ことです。bajar el índice de natalidad

核家族は？familia nuclear

おじいさん、おばあさんと住んでいない家族です。両親と子供だけの家族です。大事な言葉なので覚えておいて管大ください。

日本は核家族が多いです。それに両親が働いているので、子供が一人でいる時間が多いです。いろいろな問題があります。さびしいです。それなので、大阪府は運動を始めました。

子どもファーストデイとは？<br>
「こころの再生」７つのアクションの一つに“子どもの話をじっくり聞こう”があります。子どもの話をじっくり聞こう<br>
「子どもファーストデイ」を設けてみませんか？家族で、皆で、食事の日。外出の日。それをきっかけに、子どもの話をじっくり聞いてみませんか。<br>
（大阪「こころの再生」宣言より） <br>
このアクションを進めるため、府内の遊園施設や文化施設、飲食施設などのご協力をいただき、毎月第３週土曜日を子どもファーストデイとして、家族で、皆でコミュケーションを深めるきっかけづくりを応援します。<br>
詳しくは、０６－６９４７－６８５７「こころの再生」府民運動　子どもファーストデイ事務局までお問い合わせください。

次の部分です。「子どもファーストデイ」の説明です。

en el examen de JLPT no hay suficiente tiempo para lectura. hay que hacer rápido. importante es que sacar solo la información necesario. No importa entender todo 100%. 

* **「子どもファーストデイ」の目的の一つは何ですか？**

  目的は子供の苦労が大人にわかるようにする。

* **子どもの話を聞く」「コミュニケーションをするきっかけをつくる」ことです。この運動のためにどこが協力していますか？**

  大阪府あるの遊園です。

遊園施設<br>
文化施設<br>
飲食施設

* **遊園施設は例えば何ですか？**

  遊園地、公園などです。子供が遊ぶところです

* **文化施設は？**

  Museos.

  美術館<br>
  博物館<br>
  歴史博物館<br>
  科学博物館

  など

* **飲食施設は？**

  レストラン、喫茶店など

子どもファーストデイ実施日<br>
毎月第３土曜日

* **実施日は分かりますか？**

  「実施する」　realizar <br>
  このイベントをする日です。

利用対象<br>
中学生以下の子どもを連れた家族（施設・店舗により、利用対象が異なる場合があります。）

* **「利用対象」の意味は？**

  対象　objeto, dirigida a <br>
  このクーポンを使える人です。<br>

  小学生<br>
  中学生<br>
  高校生

* **それぞれ何歳から何歳までかわかりますか？**

  7歳から15歳まで

  小学生　７歳-１２歳<br>
  中学生　13歳-１５歳<br>
  高校生　１６歳-18歳

  エクアドルとは違います。   
